%!TEX program = xelatex

\documentclass[a4paper, openany, oneside]{memoir}
\input{../includes/preamble.tex}
\addbibresource{../includes/bibliography.bib}
\usepackage{eurosym}

%% Scroll door naar 'Vragen'
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{minibox}
\pagenumbering{gobble}
\newcounter{counter}
\newcommand{\docount}{\stepcounter{counter} \thecounter}
\renewcommand{\section}[1]{
    \begin{flushright}
        \fontsize{0.5cm}{1em}
        \textsc{#1}
    \end{flushright}
}
\newcolumntype{Y}{>{\raggedright\arraybackslash}X} % Left-justified text in tabularx environment
\newcommand{\fillbox}[1]{\hbox to #1{\vbox to 0.8cm{ }}}

% Opinion environment
\newcommand{\opinionoptionwidth}{0.8cm}
\newenvironment{opinion}{
    \tabularx{\textwidth}{lYccccc}
    &&
        \makebox[\opinionoptionwidth]{\minibox[c]{zeer\\oneens}} &
        \makebox[\opinionoptionwidth]{oneens} &
        \makebox[\opinionoptionwidth]{neutraal} &
        \makebox[\opinionoptionwidth]{eens} &
        \makebox[\opinionoptionwidth]{\minibox[c]{zeer\\eens}} \\
}{
    \endtabularx
}
\newcommand{\opinionoptions}{& $\square$ & $\square$ & $\square$ & $\square$ & $\square$ \\}
\newcommand{\opinionquestion}[1]{
    \docount & #1 \opinionoptions
}

% Fill gap environment
\renewenvironment{fill}{
    \tabularx{\textwidth}{lY}
}{
    \endtabularx
}
\newcommand{\fillgap}{\underline{\fillbox{2cm}}~}
\newcommand{\fillgaplarge}{\underline{\fillbox{6cm}}~}
\newcommand{\fillgapline}{\underline{\fillbox{\linewidth}} ~ }
\newcommand{\fillquestion}[1]{
    \docount & #1 \\
}

\begin{document}
% Force document into one page
\begin{minipage}[t][0pt]{\linewidth}
% Title
\makebox[\textwidth]{
    \centering
    \fontsize{1cm}{1em}
    \textsc{Questionnaire}
} \\

Dit document bevat aan aantal vragen die u tijdens de bijeenkomst kunt beantwoorden. De informatie zal worden gebruikt om de interesse en staat van ons product te onderzoeken. Uw antwoorden zullen nooit persoonlijk aan u gerelateerd worden, tenzij u hieronder toestaat dat wij u mogen benaderen voor nadere toelichting op uw antwoorden. Het invullen van deze enquête is vrijwillig.

\begin{tabularx}{\textwidth}{lY}
    $\square$ & Mijn antwoorden mogen worden verwerkt tot informatie die Spectral tijdens hun eindpresentatie mag presenteren. \\
    $\square$ & Ik mag worden benaderd voor nadere toelichting op mijn antwoorden. Mijn naam is \\
    & \underline{\fillbox{.3\linewidth}} en mijn e-mailadres is \underline{\fillbox{.49\linewidth}}. \\
\end{tabularx}

%% Vragen

\section{algemeen}
\begin{opinion}
    \opinionquestion{Rechtstreekse aankoop van producten uit een startup is geen probleem.}
    \opinionquestion{Aankoop van producten is alleen mogelijk via een samenwerking met een gerenommeerde partij.}
    \opinionquestion{De kans op succes is groter door samen te werken met een gerenommeerde partij.}
    \opinionquestion{Ik zie mogelijkheden om een samenwerkingsverband met de TU Delft te beginnen.}
    \opinionquestion{De presentatie van Spectral heeft duidelijk gemaakt wat ik wilde weten.}
    \opinionquestion{Spectral heeft professioneel gehandeld.}
\end{opinion}
\begin{fill}
    \fillquestion{Ik zie andere mogelijkheden om de voorgestelde technologie toe te passen, namelijk \fillgapline \fillgapline}
\end{fill}
\section{slimme stoorzender}
\begin{opinion}
    \opinionquestion{De techniek \textit{achter} de slimme stoorzender maakt kans binnen de markt van Defensie.}
    \opinionquestion{De slimme stoorzender maakt kans binnen de markt van Defensie.}
    \opinionquestion{De slimme stoorzender biedt mogelijkheden die er nog niet zijn.}
    \opinionquestion{Ik zie kansen om de slimme stoorzender toe te passen in het storen van de vijandige communicatie terwijl de eigen communicatie behouden blijft.}
    \opinionquestion{Ik zie kansen om de slimme stoorzender toe te passen in het onschadelijk maken van IED's.}
    \opinionquestion{Ik zie kansen om de slimme stoorzender toe te passen in combinatie met drones.}
\end{opinion}
\begin{fill}
    \fillquestion{De slimme stoorzender is interessant als deze ligt in de prijsklasse \euro \fillgap - \euro \fillgap.}
    \fillquestion{Een vergelijkbaar product als de slimme stoorzender is \fillgaplarge .}
    \fillquestion{Ik heb een opmerking over de slimme stoorzender, namelijk \fillgapline \fillgapline}
\end{fill}

\end{minipage}
\end{document}
